<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>WISS | Stuttgart Media University</title>
    <link>http://wiss.iuk.hdm-stuttgart.de/</link>
    <description>Recent content on WISS | Stuttgart Media University</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 09 May 2016 14:04:00 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://wiss.iuk.hdm-stuttgart.de/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>PhD defense of Thomas Hartmann</title>
      <link>http://wiss.iuk.hdm-stuttgart.de/news/2016-thomas-defense/</link>
      <pubDate>Mon, 09 May 2016 14:04:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://wiss.iuk.hdm-stuttgart.de/news/2016-thomas-defense/</guid>
      <description>&lt;p&gt;On July 8th, 2016, &lt;a href=&#34;http://wiss.iuk.hdm-stuttgart.de/people/thomas-hartmann&#34;&gt;Thomas Hartmann&lt;/a&gt; will defend his PhD thesis at KIT, Karlsruhe. His thesis has the title &amp;ldquo;Validation Framework for RDF-based Constraint Languages&amp;rdquo; and is supervised by &lt;a href=&#34;http://wiss.iuk.hdm-stuttgart.de/people/kai-eckert&#34;&gt;Kai Eckert&lt;/a&gt; and &lt;a href=&#34;http://www.aifb.kit.edu/web/York_Sure-Vetter&#34;&gt;York Sure-Vetter&lt;/a&gt; from KIT.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Typologie der Referenzen auf Forschungsdaten in wissenschaftlicher Literatur</title>
      <link>http://wiss.iuk.hdm-stuttgart.de/thesis/2016-eckert-2/</link>
      <pubDate>Tue, 03 May 2016 18:47:22 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://wiss.iuk.hdm-stuttgart.de/thesis/2016-eckert-2/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Im Rahmen des &lt;a href=&#34;http://wiss.iuk.hdm-stuttgart.de/projects/infolis&#34;&gt;InFoLiS&lt;/a&gt; Projekts soll eine Ontologie zur Beschreibung von Links zwischen Forschungsdaten und wissenschaftlicher Literatur erarbeitet werden. Diese Bachelorarbeit soll dazu einen Beitrag leisten, indem anhand von realen Beispielen eine Typologie unterschiedlicher Arten der Referenzierung von Forschungsdaten erstellt wird.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;fragestellung:c735b7064995241760bfb9e5bdcfe0db&#34;&gt;Fragestellung&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Durch die Entwicklung eines Verfahrens zur automatischen Identifikation von Referenzen in Forschungsdaten liegen nun viele Daten vor und können systematisch untersucht werden. Klar ist, dass die Referenzen heterogen sind, z.B. hinsichtlich der Granularität der referenzierten Forschungsdaten. Auch die Rolle, die die Forschungsdaten für die referenzierende Veröffentlichung spielen, kann sehr unterschiedlich sein.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zu beantwortende Fragen sind unter anderem: Welche Rollen sind das? Welche unterschiedlichen Arten von Referenzen gibt es? Wie exakt sind die Angaben zu den Forschungsdaten?&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;voraussetzungen:c735b7064995241760bfb9e5bdcfe0db&#34;&gt;Voraussetzungen&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Interesse am Projekt und der beschriebenen Fragestellung. Kenntnisse zu gängigen Zitierverfahren und Forschungsdaten im Allgemeinen.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;materialien:c735b7064995241760bfb9e5bdcfe0db&#34;&gt;Materialien&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Mathiak, B. &amp;amp; Boland, K. (2015). Challenges in Matching Dataset Citation Strings to Datasets in Social Science. D-Lib Magazine 21, 1 / 2. &lt;a href=&#34;http://www.dlib.org/dlib/january15/mathiak/01mathiak.html&#34;&gt;http://www.dlib.org/dlib/january15/mathiak/01mathiak.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Boland, K., Ritze, D., Eckert, K. &amp;amp; Mathiak, B. (2012). Identifying References to Datasets in Publications. In Theory and Practice of Digital Libraries (eds. Zaphiris, P., Buchanan, G., Rasmussen, E. &amp;amp; Loizides, F.), 150–161. Springer: Berlin, Heidelberg. &lt;a href=&#34;https://ub-madoc.bib.uni-mannheim.de/32554/&#34;&gt;https://ub-madoc.bib.uni-mannheim.de/32554/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ritze, D., Eckert, K. &amp;amp; Pfeffer, M. (2013). Forschungsdaten. (Open) Linked Data in Bibliotheken (pp. 122-138). Berlin, Boston: DE GRUYTER SAUR. &lt;a href=&#34;http://www.degruyter.com/view/books/9783110278736/9783110278736.122/9783110278736.122.xml&#34;&gt;http://www.degruyter.com/view/books/9783110278736/9783110278736.122/9783110278736.122.xml&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Relevante frühere Abschlussarbeiten:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Creuz, Rebecca Carolin: Analyse des Einflusses der Fachdisziplin bei der automatischen Generierung von Verknüpfungen mit Forschungsdaten am Beispiel von deutschsprachigen Veröffentlichungen in den Wirtschafts- und Sozialwissenschaften. Betreuer: Prof. M. Pfeffer / Prof. M. Hennies (WS 2012 / 2013)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kuballa, Stefanie: Analyse des Einflusses der Dokumentsprache bei der automatischen Generierung von Verknüpfungen mit Forschungsdaten am Beispiel von englisch- und deutschsprachigen Veröffentlichungen in den Sozialwissenschaften. Betreuer: Prof. M. Pfeffer / Prof. M. Hennies (WS 2012 / 2013)&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LIS International Summer School 2016</title>
      <link>http://wiss.iuk.hdm-stuttgart.de/news/2016-summer-school/</link>
      <pubDate>Mon, 02 May 2016 20:05:05 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://wiss.iuk.hdm-stuttgart.de/news/2016-summer-school/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Stuttgart Media University is pleased to announce the &lt;a href=&#34;https://www.hdm-stuttgart.de/bi/studierende_dozenten/summerschool/&#34;&gt;2016 LIS Summer School&lt;/a&gt; which will be held at the Stuttgart Media University, Germany, on 19 - 24 September 2016.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;We invite students of library and information science (LIS) and related fields to participate. The Summer School comprises six seminars focusing the topic &amp;ldquo;Designing the Future of Libraries, Learning and Information&amp;rdquo; and will be held at the Department of Library and Information Management.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;WISS participates in the summer school and offers lectures on &lt;a href=&#34;https://www.hdm-stuttgart.de/bi/studierende_dozenten/summerschool/program/Eckert_Web.pdf&#34;&gt;Semantic Web and Linked Data&lt;/a&gt; by Prof. Eckert, as well as &lt;a href=&#34;https://www.hdm-stuttgart.de/bi/studierende_dozenten/summerschool/program/Itoh_Web.pdf&#34;&gt;Music Information Retrieval&lt;/a&gt; by our prospective visiting researcher Prof. Mari Itoh, Aichi Shukutoku University, Nagoya, Japan.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Software zur Metadatenverarbeitung</title>
      <link>http://wiss.iuk.hdm-stuttgart.de/thesis/2016-pfeffer-1/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Apr 2016 16:19:52 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://wiss.iuk.hdm-stuttgart.de/thesis/2016-pfeffer-1/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Metadatenverarbeitung spielt eine immer wichtigere Rolle in vielen Bibliotheken und anderen Informationseinrichtungen: Daten von Drittanbietern müssen mit den eigenen Katalogisaten kombiniert und an zentraler Stelle für die Recherche indexiert werden. Neben unterschiedlichen Datenformaten treten dabei auch inhaltliche Unterschiede auf, die aus den unterschiedlichen Herangehensweisen bei der Datenerstellung resultieren. Es existieren zahlreiche Projekte, die Software für diese Aufgaben als Open Source bereitstellen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eine Auswahl möglicher Themen in diesem Bereich:&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;praktische-untersuchung-von-softwarepaketen:563fcf6db5c865bd5b1c13f4f55f8ec4&#34;&gt;Praktische Untersuchung von Softwarepaketen&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Inhalt der Arbeit ist neben einem Überblick über die Funktionen der verschiedenen Programmpakete ein qualitativer Vergleich der vielversprechendsten Projekte im praktischen Einsatz. Dazu müssen realistische Beispielszenarien für den Softwareeinsatz entworfen werden, die den vollständigen Workflow der Metadatenintegration enthalten und mit als Open Data verfügbaren Musterdaten durchgeführt werden können. Es sind keine Progrmmierkenntnisse erforderlich, da bewusst der bestehende Funktionsumfang der Software ausgetestet werden soll.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;abbildung-komplexer-workflows-der-metadatenverarbeitung:563fcf6db5c865bd5b1c13f4f55f8ec4&#34;&gt;Abbildung komplexer Workflows der Metadatenverarbeitung&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ausgehend von einem realen Problem der Metadatenintegration bei einer Partnereinrichtung soll ein vollständiger Workflow in einem Softwarepaket abgebildet werden. Dabei wird es gegebenenfalls erforderlich sein, eigene Erweiterungen der Software zu erstellen (Programmierkenntnisse erforderlich).&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;überblick-über-open-data-aus-bibliotheken:563fcf6db5c865bd5b1c13f4f55f8ec4&#34;&gt;Überblick über Open Data aus Bibliotheken&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Viele Einrichtungen stellen bibliografische Titel- und Normdaten als &amp;ldquo;Open Data&amp;rdquo; unter freien Lizenzen bereit. Ziel der Arbeit ist eine Dokumentation der vorhandenen Daten und ein Vorschlag für den Aufbau eines zentralen Registers. Dieses sollte sich an vergleichbaren Angeboten aus dem Bereich der Forschungsdaten oder anderen Open Data Verzeichnissen orientieren und einen für eine Recherche geeigneten Satz an beschreibenden Metadaten aufweisen. Im Rahmen der Arbeit ist ein Prototyp eines solchen Registers zu erstellen.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jens Steilen</title>
      <link>http://wiss.iuk.hdm-stuttgart.de/people/jens-steilen/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Apr 2016 14:25:29 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://wiss.iuk.hdm-stuttgart.de/people/jens-steilen/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;jens-steilen:2a5dfd6eced7909cf2a5f0f96f1d8b1c&#34;&gt;Jens Steilen&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Student Research Assistant&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jens studies Library and Information Management (Bachelor) and supports us on various tasks, including open data aggregation and the preparation of data sets for the InFoLiS project.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>New research assistant</title>
      <link>http://wiss.iuk.hdm-stuttgart.de/news/2016-new-hiwi/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://wiss.iuk.hdm-stuttgart.de/news/2016-new-hiwi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;We welcome &lt;a href=&#34;http://wiss.iuk.hdm-stuttgart.de/people/jens-steilen&#34;&gt;Jens Steilen&lt;/a&gt; in our group as new student research assistant (Hiwi). He supports us in the &lt;a href=&#34;http://wiss.iuk.hdm-stuttgart.de/projects/infolis&#34;&gt;InFoLiS&lt;/a&gt; project on various tasks regarding data preparation and integratioon and software and content management.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>We are hiring!</title>
      <link>http://wiss.iuk.hdm-stuttgart.de/news/fid-judaica-job/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Mar 2016 19:02:52 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://wiss.iuk.hdm-stuttgart.de/news/fid-judaica-job/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Are you interested in a research position in our group? Would you like to pursue a PhD? If you love to work with data to drive innovative research applications, apply &lt;del&gt;here&lt;/del&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Update (2016-04-19):&lt;/strong&gt; The application period is over.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hiwi Software und Content Management</title>
      <link>http://wiss.iuk.hdm-stuttgart.de/career/hiwi-2016-1/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Mar 2016 10:44:48 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://wiss.iuk.hdm-stuttgart.de/career/hiwi-2016-1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tätigkeiten umfassen u.a.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Unterstützung bei den laufenden Forschungsprojekten&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Testen von Open-Source Software zur Verarbeitung von Metadaten&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Dokumentation von frei lizenzierten Daten im bibliografischen Bereich&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Qualitätssicherung bei automatisch erstellten Metadaten und Analysen&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&amp;hellip; und was sonst gerade anliegt.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Webmaster, insbesondere&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Aufbau und Pflege von Webseiten zur Dokumentation der
Forschungsprojekte&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Semantische Annotation der Webseiten&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Erste Kenntnisse zur Linux-Konsole und Spaß am Basteln mit Open Source
Programmen und großen Datenmengen sollten vorhanden sein. Alle
weiteren Kenntnisse und Fertigkeiten können im Rahmen der Tätigkeit
erlernt werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ein Arbeitsplatz an der HdM wird zur Verfügung gestellt - es kann (und
soll teilweise) auch von zuhause gearbeitet werden. Eigenes Notebook
wäre erforderlich (damit die für die Arbeit notwendige Software nicht
an mehreren Rechnern eingerichtet und gepflegt werden muss).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bewerbungen bitte an &lt;a href=&#34;http://wiss.iuk.hdm-stuttgart.de/people/magnus-pfeffer&#34;&gt;Magnus Pfeffer&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Internetsuchmaschinen 2</title>
      <link>http://wiss.iuk.hdm-stuttgart.de/teaching/search-engines/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Feb 2016 23:56:19 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://wiss.iuk.hdm-stuttgart.de/teaching/search-engines/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;In diesem Seminar werden wir uns mit verschiedenen Typen von Internetsuchmaschinen befassen, ihre Funktionsweise kennenlernen, sowie die verwendeten Ranking-Verfahren. Auch die effiziente Nutzung von Suchmaschinen ist Thema dieses Seminars.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Daneben geht es um den Markt der Suchmaschinen, Werbung in Suchmaschinen (SEA), sowie die Optimierung der eigenen Website für Suchmaschinen (SEO). Ausgewählte Inhalte werden dabei vorgetragen oder gemeinsam im Seminar erarbeitet. Weitere Themenschwerpunkte werden durch die Studierenden während des Semesters erarbeitet und im Anschluss präsentiert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wichtig:&lt;/strong&gt; Diese Veranstaltung ist eine erweiterte Form von Internetsuchmaschinen 1, wie es im Sommersemester 2015 von mir angeboten wurde. Ein nochmaliger Besuch für Teilnehmer von IS1 ist deswegen &lt;strong&gt;nicht&lt;/strong&gt; sinnvoll. Entsprechend gibt es auch keine Voraussetzungen zur Teilnahme an diesem Seminar, trotz der 2 im Namen.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;lernziele:b76f4b51274acfe2972e1eca037b7df6&#34;&gt;Lernziele&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Kenntnis der Funktionsweise von Suchmaschinen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Kenntnis verschiedener Typen von Suchmaschinen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Effiziente Nutzung von Suchmaschinen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Überblick über den Suchmaschinenmarkt.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vertiefung im selbst gewählten Thema.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;voraussetzungen:b76f4b51274acfe2972e1eca037b7df6&#34;&gt;Voraussetzungen&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;keine&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;prüfungsleistung:b76f4b51274acfe2972e1eca037b7df6&#34;&gt;Prüfungsleistung&lt;/h2&gt;

&lt;h2 id=&#34;ablauf-der-veranstaltung:b76f4b51274acfe2972e1eca037b7df6&#34;&gt;Ablauf der Veranstaltung&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Blockveranstaltung!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Termine:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;14. bis 16. März 2016, jeweils 10:00 bis 19:00 Uhr, Raum S202&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;11. Juni 2016, 10:00 bis 19:00 Uhr, Raum I120&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;18. Juni 2016, 10:00 bis 19:00 Uhr, Raum I102&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Bei Abweichungen gegenüber dem Stundenplansystem bitte Bescheid geben. Im Zweifelsfall zählt das Stundenplansystem!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;lernmaterial-skript:b76f4b51274acfe2972e1eca037b7df6&#34;&gt;Lernmaterial / Skript&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Das Skript ist online (nur aus dem Netz der HdM, bzw. per VPN erreichbar):&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.hdm-stuttgart.de/intranet/~eckert/teaching/ss16/search/search.html&#34;&gt;Folien&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.hdm-stuttgart.de/intranet/~eckert/teaching/ss16/search/search.pdf&#34;&gt;PDF-Skript (inhaltsidentisch)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Das Skript wird weiter überarbeitet und kann sich daher ändern. Überlegen Sie gut, ob Sie einen bestimmten Stand tatsächlich drucken müssen.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Dirk Lewandowski: Suchmaschinen verstehen, Springer-Vieweg 2015&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Webpublishing</title>
      <link>http://wiss.iuk.hdm-stuttgart.de/teaching/webpublishing/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Feb 2016 23:00:25 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://wiss.iuk.hdm-stuttgart.de/teaching/webpublishing/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;In dieser Veranstaltung werden die technischen Grundlagen des Web (HTTP, HTML und CSS) in praktischen Übungen erlernt und im Rahmen eines eigenen Projekts vertieft. Einen weiterer Schwerpunkt bildet die prototypische Entwicklung dynamischer Websites mit PHP und/oder JavaScript, sowie die Einführung in Wordpress als Content Management System und Dokuwiki als einfaches Wiki-System.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je nach Interessenslage kann so eine vollständige Website oder Webanwendung selbst entwickelt oder ein eigenes Projekt basierend auf einer fertigen Software realisiert werden. Programmierkenntnisse sind demnach nicht erforderlich, können aber bei Interesse im Rahmen dieser Veranstaltung weiter vertieft und ausgebaut werden.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;lernziele:203e0a9984078187392a11f02e19f2da&#34;&gt;Lernziele&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Kenntnis von der wesentlichen Funktionsweise von HTML, CSS und JavaScript.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Praktische Fertigkeiten in Organisation und Aufbau einer eigenen Website, eines Blogs oder eines Wikis.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Verständnis für die Anforderungen an eine elektronische Publikation und deren Umsetzung im Web.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;voraussetzungen:203e0a9984078187392a11f02e19f2da&#34;&gt;Voraussetzungen&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;keine&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;prüfungsleistung:203e0a9984078187392a11f02e19f2da&#34;&gt;Prüfungsleistung&lt;/h2&gt;

&lt;h2 id=&#34;ablauf-der-veranstaltung:203e0a9984078187392a11f02e19f2da&#34;&gt;Ablauf der Veranstaltung&lt;/h2&gt;

&lt;h2 id=&#34;lernmaterial-skript:203e0a9984078187392a11f02e19f2da&#34;&gt;Lernmaterial / Skript&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Parallel zur Veranstaltung wird ein Skript mit weiterführenden Informationen erstellt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Skript ist online (nur aus dem Netz der HdM, bzw. per VPN erreichbar):&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.hdm-stuttgart.de/intranet/~eckert/teaching/ss16/webpublishing/webpublishing.html&#34;&gt;Folien&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.hdm-stuttgart.de/intranet/~eckert/teaching/ss16/webpublishing/webpublishing.pdf&#34;&gt;PDF-Skript (inhaltsidentisch)&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Textmining</title>
      <link>http://wiss.iuk.hdm-stuttgart.de/teaching/textmining/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Feb 2016 22:54:04 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://wiss.iuk.hdm-stuttgart.de/teaching/textmining/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Texte bilden einen wesentlichen Bestandteil aller verfügbaren Daten, häufig auch als unstrukturierte Daten bezeichnet. Die Bandbreite ist groß, von Literatur über Produktbeschreibungen bis hin zu Freitextfeldern in ansonsten strukturierten Datenbanken, um nur einige Beispiele zu nennen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In dieser Veranstaltung geht es darum, Methoden kennenzulernen, um Informationen aus Texten zu extrahieren. Anwendungen gibt es viele, z.B. die automatische Verschlagwortung von Texten anhand der wichtigsten Begriffe im Text, die Identifizierung von Personen in einem Roman oder die Extraktion von Produktmerkmalen aus einer Beschreibung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir behandeln die Grundlagen der maschinellen Sprachverarbeitung, kombiniert mit Ansätzen aus dem Data Mining. Der Schwerpunkt liegt dabei auf der Nutzung der Verfahren in spezieller Software (z.B. RapidMiner, GATE, Knime) und der praktischen Anwendung der Verfahren in eigenen Programmen.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;lernziele:6486c478bc231483fc3991174cb098c9&#34;&gt;Lernziele&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Grundlagen der maschinellen Sprachverarbeitung (NLP).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Anwendung der Verfahren in eigenen Projekten.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;voraussetzungen:6486c478bc231483fc3991174cb098c9&#34;&gt;Voraussetzungen&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Grundlegende Programmierkenntnisse in einer Programmiersprache.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;prüfungsleistung:6486c478bc231483fc3991174cb098c9&#34;&gt;Prüfungsleistung&lt;/h2&gt;

&lt;h2 id=&#34;ablauf-der-veranstaltung:6486c478bc231483fc3991174cb098c9&#34;&gt;Ablauf der Veranstaltung&lt;/h2&gt;

&lt;h2 id=&#34;lernmaterial-skript:6486c478bc231483fc3991174cb098c9&#34;&gt;Lernmaterial / Skript&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Parallel zur Veranstaltung wird ein Skript mit weiterführenden Informationen erstellt.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Datenanalyse und -integration mit JavaScript</title>
      <link>http://wiss.iuk.hdm-stuttgart.de/teaching/data-integration/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Feb 2016 21:54:52 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://wiss.iuk.hdm-stuttgart.de/teaching/data-integration/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;In dieser Veranstatlung geht es vor allem darum, eventuell nur theoretisch (oder noch gar nicht) vorhandenes Wissen über Datenbanken in der Praxis einzusetzen. Ausgehend von einer relationalen Datenbank und deren Abfrage über SQL werden wir weitere typische Datenquellen (Linked Open Data, NoSQL Datenbanken oder ganz einfach Text- oder XML-Dateien) kennenlernen und praktisch einbinden. Vielleicht am interessantesten ist dabei die Nutzung von Daten aus Webseiten, z.B. Fahrplanauskünfte, Wetterdaten oder Börsenkurse. Die Daten können entweder statistisch analysiert werden (welche Aktien sind auf dem Sinkflug) oder visuell z.B. mittels D3.js oder einer entsprechenden Software aufbereitet werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Programmierung erfolgt in JavaScript unter Node.js. Die Veranstaltung eignet sich damit auch für alle, die ihre Kenntnisse in dieser Sprache und/oder der Umgebung Node.js vertiefen möchten. Es sind nur grundlegende Programmierkenntnisse erforderlich, die in dieser Veranstaltung weiter ausgebaut werden können.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;lernziele:948285b9471217ae932d61a64ff6e855&#34;&gt;Lernziele&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Kenntnis von und Umgang mit verschiedenen Datenquellen: SQL-Datenbanken, NoSQL (SPARQL, MongoDB), Webdaten.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Abfrage und Aufbereitung der Daten aus diesen Datenquellen mittels JavaScript.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;SQL, SPARQL, jQuery&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Analyse und Visualisierung von Daten&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;voraussetzungen:948285b9471217ae932d61a64ff6e855&#34;&gt;Voraussetzungen&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Grundlegende Programmierkenntnisse in einer Programmiersprache.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;prüfungsleistung:948285b9471217ae932d61a64ff6e855&#34;&gt;Prüfungsleistung&lt;/h2&gt;

&lt;h2 id=&#34;ablauf-der-veranstaltung:948285b9471217ae932d61a64ff6e855&#34;&gt;Ablauf der Veranstaltung&lt;/h2&gt;

&lt;h2 id=&#34;lernmaterial-skript:948285b9471217ae932d61a64ff6e855&#34;&gt;Lernmaterial / Skript&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Parallel zur Veranstaltung wird ein Skript mit weiterführenden Informationen erstellt.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prof. Magnus Pfeffer</title>
      <link>http://wiss.iuk.hdm-stuttgart.de/people/magnus-pfeffer/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Feb 2016 13:52:08 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://wiss.iuk.hdm-stuttgart.de/people/magnus-pfeffer/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;prof-magnus-pfeffer:b53ad1d60d1ec9380893221542794485&#34;&gt;Prof. Magnus Pfeffer&lt;/h1&gt;

&lt;h2 id=&#34;research:b53ad1d60d1ec9380893221542794485&#34;&gt;Research&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Semantic Web in Libraries&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;information retrieval in heterogenous bibliographic data&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;metadata management software&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;automatic and semiautomatic indexing of bibliographic resources&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;open source library software&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;publications:b53ad1d60d1ec9380893221542794485&#34;&gt;Publications&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;2016:b53ad1d60d1ec9380893221542794485&#34;&gt;2016&lt;/h3&gt;








&lt;ul&gt;



&lt;li&gt;
Magnus Pfeffer and Heidrun Wiesenmüller: &lt;a href=&#34;https://www.degruyter.com/view/product/448267&#34;&gt;&lt;b&gt;Resource Discovery Systeme&lt;/b&gt;&lt;/a&gt; in &lt;i&gt;Handbuch Informationskompetenz&lt;/i&gt;, pp. 105-114, ISBN 978-3-11-040329-9, De Gruyter Saur Berlin, 2016.
&lt;/li&gt;

































































&lt;/ul&gt;



&lt;h3 id=&#34;2015:b53ad1d60d1ec9380893221542794485&#34;&gt;2015&lt;/h3&gt;








&lt;ul&gt;






&lt;li&gt;
Kai Eckert, Dominique Ritze and Magnus Pfeffer: &lt;a href=&#34;http://www.springer.com/gp/book/9783662466407&#34;&gt;&lt;b&gt;Does it fit? KOS evaluation using the ICE-Map Visualization&lt;/b&gt;&lt;/a&gt; in &lt;i&gt;The Semantic Web: ESWC 2012 Satellite Events&lt;/i&gt;, pp. 408-412, Springer Verlag Heidelberg, 2015.
&lt;/li&gt;






























































&lt;/ul&gt;



&lt;h3 id=&#34;2013:b53ad1d60d1ec9380893221542794485&#34;&gt;2013&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;






&lt;ul&gt;









&lt;li&gt;Magnus Pfeffer: &lt;a href=&#34;http://ifb.bsz-bw.de/bsz313479461rez-2.pdf&#34;&gt;&lt;b&gt;Rezension des Lexikon der Bibliotheks- und Informationswissenschaft&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;, Informationsmittel (IFB) : digitales Rezensionsorgan für Bibliothek und Wissenschaft, 2013.
&lt;/li&gt;




&lt;li&gt;Magnus Pfeffer: &lt;a href=&#34;http://www.b-i-t-online.de/heft/2013-01/fachbeitrag-pfeffer.pdf&#34;&gt;&lt;b&gt;Eine Infrastruktur für „ Big Metadata “&lt;/b&gt;&lt;/a&gt; in &lt;i&gt;B.I.T. online&lt;/i&gt; 16, pp. 11-16, 2013.
&lt;/li&gt;




&lt;li&gt;
Dominique Ritze, Kai Eckert and Magnus Pfeffer: &lt;a href=&#34;http://www.degruyter.com/view/books/9783110278736/9783110278736.122/9783110278736.122.xml&#34;&gt;&lt;b&gt;Forschungsdaten&lt;/b&gt;&lt;/a&gt; in &lt;i&gt;(Open) Linked Data in Bibliotheken&lt;/i&gt;, de Gruyter Saur, 2013.
&lt;/li&gt;




&lt;li&gt;
Heidrun Wiesenmüller and Magnus Pfeffer: &lt;a href=&#34;http://www.b-u-b.de/pdfarchiv/Heft-BuB%7b%5c_%7d09%7b%5c_%7d2013.pdf&#34;&gt;&lt;b&gt;Abgleichen, anreichern, verknüpfen&lt;/b&gt;&lt;/a&gt; in &lt;i&gt;BuB - Forum Bibliothek und Information&lt;/i&gt; 65, pp. 625-629, 2013.
&lt;/li&gt;




&lt;li&gt;
Magnus Pfeffer and Kai Eckert: &lt;b&gt;Jetzt kommt zusammen, was zusammen gehört: Verbundübergreifende Datenkonsolidierung und wie man damit große Bestände effizient retroklassifiziert&lt;/b&gt; in &lt;i&gt;Bibliotheken: Tore zur Welt des Wissens. 101. Deutscher Bibliothekartag in Hamburg 2012. Kongressband&lt;/i&gt;, ISBN 978-3487148885, Olms Hildesheim, 2013.
&lt;/li&gt;




&lt;li&gt;Magnus Pfeffer: &lt;a href=&#34;http://link.springer.com/chapter/10.1007%7b%5c%25%7d2F978-3-319-01595-8%7b%5c_%7d47&#34;&gt;&lt;b&gt;Using clustering across union catalogues to enrich entries with indexing information&lt;/b&gt;&lt;/a&gt; in &lt;i&gt;Data Analysis, Machine Learning and Knowledge Discovery - Proceedings of the 36th Annual Conference of the Gesellschaft für Klassifikation e. V. in Hildesheim, Germany&lt;/i&gt; in Studies in Classification, Data Analysis, and Knowledge Organization, Springer Berlin, 2013.
&lt;/li&gt;












































&lt;/ul&gt;

&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;2012:b53ad1d60d1ec9380893221542794485&#34;&gt;2012&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;






&lt;ul&gt;



























&lt;li&gt;Magnus Pfeffer: &lt;a href=&#34;http://www.oldenbourg-verlag.de/wissenschaftsverlag/web-20-unternehmenspraxis/9783486598322&#34;&gt;&lt;b&gt;Newsfeeds und Aggregatoren&lt;/b&gt;&lt;/a&gt; in &lt;i&gt;Web 2.0 und Social Media in der Unternehmenspraxis&lt;/i&gt;, pp. 53-60, ISBN 978-3-486-59832-2, Oldenbourg Verlag München, 2012.
&lt;/li&gt;









































&lt;/ul&gt;

&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;2011:b53ad1d60d1ec9380893221542794485&#34;&gt;2011&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;






&lt;ul&gt;






























&lt;li&gt;
Kai Eckert and Magnus Pfeffer: &lt;a href=&#34;http://www.springerlink.com/content/9017p2u413766u51/&#34;&gt;&lt;b&gt;An Application to Support Reclassification of Large Libraries&lt;/b&gt;&lt;/a&gt; in &lt;i&gt;Research and Advanced Technology for Digital Libraries, TPDL 2011&lt;/i&gt; in Lecture Notes in Computer Science 6966, pp. 461-464, ISBN 978-3-642-24468-1, DOI &lt;a href=&#34;http://dx.doi.org/10.1007/978-3-642-24469-8&#34;&gt;10.1007/978-3-642-24469-8&lt;/a&gt;, Springer Berlin Heidelberg Berlin, Heidelberg, 2011.
&lt;/li&gt;




&lt;li&gt;
Heidrun Wiesenmüller, Leonhard Maylein and Magnus Pfeffer: &lt;a href=&#34;http://archiv.ub.uni-heidelberg.de/volltextserver/frontdoor.php?source%7b%5c_%7dopus=12555%20http://www.b-i-t-online.de/heft/2011-03/fachbeitraege-wiesenmueller.pdf&#34;&gt;&lt;b&gt;Mehr aus der Schlagwortnormdatei herausholen : Implementierung einer geographischen Facette in den Online-Katalogen der UB Heidelberg und der UB Mannheim&lt;/b&gt;&lt;/a&gt; in &lt;i&gt;B.I.T. online&lt;/i&gt; 14, pp. 245-252, 2011.
&lt;/li&gt;



































&lt;/ul&gt;

&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;2010:b53ad1d60d1ec9380893221542794485&#34;&gt;2010&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;






&lt;ul&gt;




































&lt;li&gt;
Kai Eckert, Magnus Pfeffer and Johanna Völker: &lt;a href=&#34;http://ceur-ws.org/Vol-670/paper%7b%5c_%7d3.pdf&#34;&gt;&lt;b&gt;Towards Interoperable Metadata Provenance&lt;/b&gt;&lt;/a&gt; in &lt;i&gt;Proceedings of the Second International Workshop on the role of Semantic Web in Provenance Management (SWPM 2010) Workshop at the 9th International Semantic Web Conference (ISWC2010)&lt;/i&gt;, CEUR Workshop Proceedings (CEUR-WS.org), 2010.
&lt;/li&gt;




&lt;li&gt;
Christian Hänger, Bettina Kaldenberg and Magnus Pfeffer: &lt;a href=&#34;http://www.exlibrisgroup.com/de/files/Germany/bibliotheksdienst%7b%5c_%7dhaenger%7b%5c_%7dprimo%7b%5c_%7dv3.pdf%20http://www.zlb.de/aktivitaeten/bd%7b%5c_%7dneu/heftinhalte2010/Erschliessung010710%7b%5c_%7dBD.pdf&#34;&gt;&lt;b&gt;Präsentation von E-Books mit Primo&lt;/b&gt;&lt;/a&gt; in &lt;i&gt;Bibliotheksdienst&lt;/i&gt; 44, pp. 711-715, ISSN 0006-1972, Deutsches Bibliotheksinstitut, 2010.
&lt;/li&gt;





























&lt;/ul&gt;

&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;2009:b53ad1d60d1ec9380893221542794485&#34;&gt;2009&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;






&lt;ul&gt;










































&lt;li&gt;Magnus Pfeffer: &lt;b&gt;Automatische Vergabe von RVK-Notationen mittels fallbasiertem Schließen&lt;/b&gt; in &lt;i&gt;97. Deutscher Bibliothekartag in Mannheim 2008 - Wissen bewegen. Bibliotheken in der Informationsgesellschaft&lt;/i&gt;, pp. 245-254, Frankfurt : Klostermann, 2009.
&lt;/li&gt;




&lt;li&gt;
Kai Eckert, Magnus Pfeffer and Heiner Stuckenschmidt: &lt;a href=&#34;http://dl.acm.org/citation.cfm?id=1670638.1670642&#34;&gt;&lt;b&gt;A unified approach for representing metametadata&lt;/b&gt;&lt;/a&gt; in &lt;i&gt;DCMI ’09 Proceedings of the 2009 International Conference on Dublin Core and Metadata Applications&lt;/i&gt;, pp. 21-29, Dublin Core Metadata Initiative, 2009.
&lt;/li&gt;























&lt;/ul&gt;

&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;2008:b53ad1d60d1ec9380893221542794485&#34;&gt;2008&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;






&lt;ul&gt;
















































&lt;li&gt;
Kai Eckert, Heiner Stuckenschmidt and Magnus Pfeffer: &lt;a href=&#34;http://portal.acm.org/citation.cfm?id=1378972&#34;&gt;&lt;b&gt;Semtinel: interactive supervision of automatic indexing&lt;/b&gt;&lt;/a&gt; in &lt;i&gt;Proceedings of the 8th ACM/IEEE-CS joint conference on Digital libraries&lt;/i&gt;, pp. 425, ACM, 2008.
&lt;/li&gt;




&lt;li&gt;
Magnus Pfeffer, Kai Eckert and Heiner Stuckenschmidt: &lt;a href=&#34;http://www.springerlink.com/content/7x18pn285hn2831v/&#34;&gt;&lt;b&gt;Visual Analysis of Classification Systems and Library Collections&lt;/b&gt;&lt;/a&gt; in &lt;i&gt;Research and Advanced Technology for Digital Libraries, ECDL 2008&lt;/i&gt; in Lecture Notes in Computer Science 5173, pp. 436-439, ISSN 0302-9743, ISBN 978-3-540-87598-7, DOI &lt;a href=&#34;http://dx.doi.org/10.1007/978-3-540-87599-4&#34;&gt;10.1007/978-3-540-87599-4&lt;/a&gt;, Springer Berlin Heidelberg Berlin, Heidelberg, 2008.
&lt;/li&gt;




&lt;li&gt;
Kai Eckert, Magnus Pfeffer and Heiner Stuckenschmidt: &lt;a href=&#34;http://dl.acm.org/citation.cfm?id=1459184.1459188&#34;&gt;&lt;b&gt;Assessing thesaurus-based annotations for semantic search applications&lt;/b&gt;&lt;/a&gt; in &lt;i&gt;International Journal of Metadata, Semantics and Ontologies&lt;/i&gt; 3, pp. 53, ISSN 1744-2621, DOI &lt;a href=&#34;http://dx.doi.org/10.1504/IJMSO.2008.021205&#34;&gt;10.1504/IJMSO.2008.021205&lt;/a&gt;, 2008.
&lt;/li&gt;














&lt;/ul&gt;

&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;2007:b53ad1d60d1ec9380893221542794485&#34;&gt;2007&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;






&lt;ul&gt;

























































&lt;li&gt;
Kai Eckert, Heiner Stuckenschmidt and Magnus Pfeffer: &lt;a href=&#34;http://portal.acm.org/citation.cfm?doid=1298406.1298426&#34;&gt;&lt;b&gt;Interactive thesaurus assessment for automatic document annotation&lt;/b&gt;&lt;/a&gt; in &lt;i&gt;Proceedings of the 4th international conference on Knowledge capture - K-CAP ’07&lt;/i&gt;, pp. 103, ISBN 9.781595936431e&amp;#43;12, DOI &lt;a href=&#34;http://dx.doi.org/10.1145/1298406.1298426&#34;&gt;10.1145/1298406.1298426&lt;/a&gt;, ACM Press New York, New York, USA, 2007.
&lt;/li&gt;




&lt;li&gt;Magnus Pfeffer: &lt;b&gt;Automatische Vergabe von RVK-Notationen anhand von bibliograﬁschen Daten mittels fallbasiertem Schließen&lt;/b&gt;, pp. 32, Humboldt-Universität Berlin, 2007.
&lt;/li&gt;








&lt;/ul&gt;

&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BibCamp 2016</title>
      <link>http://wiss.iuk.hdm-stuttgart.de/news/bibcamp2016/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://wiss.iuk.hdm-stuttgart.de/news/bibcamp2016/</guid>
      <description>&lt;p&gt;BibCamp 2016 takes place &lt;strong&gt;April 8th and 9th 2016&lt;/strong&gt; at Stuttgart Media University and is organized by our students. BibCamp is a barcamp or unconference, where practitioners and researchers from the field of information science gather to discuss various topics.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The registration is open at &lt;a href=&#34;https://www.eventbrite.de/e/bibcamp2016-tickets-21005432815&#34;&gt;Eventbrite&lt;/a&gt;!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Everything important you can find at the &lt;a href=&#34;http://bibcamp.de&#34;&gt;BibCamp website&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thomas Hartmann, M.Sc. (TUM)</title>
      <link>http://wiss.iuk.hdm-stuttgart.de/people/thomas-hartmann/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Feb 2016 14:10:47 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://wiss.iuk.hdm-stuttgart.de/people/thomas-hartmann/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;thomas-hartmann-m-sc-tum:75da531bb2a0451ddeee58108b0f4acb&#34;&gt;Thomas Hartmann, M.Sc. (TUM)&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Thomas Hartmann studied information systems, holds a degree in Computer
Science (M.Sc.), and is currently a PhD student in Computer Science.
His research topic is all about RDF validation. He investigates how to validate any
RDF constraints (formulated by arbitrary constraint languages) and how to
express them generically. He presented his work at international conferences and
workshops (e.g. WWW, ISWC, DC, and Dagstuhl seminars). Thomas Hartmann is
member of the RDF Vocabularies Working Group of the DDI Alliance, part of
the editorial board of the DCMI RDF Application Profiles Task Group,
editor of the specifications DDI-RDF Discovery Vocabulary (Disco) and Physical
Data Description (PHDD), and contributes to the W3C RDF Data Shapes
Working Group.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;publications:75da531bb2a0451ddeee58108b0f4acb&#34;&gt;Publications&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;2016:75da531bb2a0451ddeee58108b0f4acb&#34;&gt;2016&lt;/h3&gt;








&lt;ul&gt;



&lt;li&gt;
Joachim Wackerow, Larry Hoyle and Thomas Bosch: &lt;a href=&#34;http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/phdd.html&#34;&gt;&lt;b&gt;Physical Data Description&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;, DDI Alliance, 2016.
&lt;/li&gt;




&lt;li&gt;
Thomas Hartmann, Benjamin Zapilko, Joachim Wackerow and Kai Eckert: &lt;a href=&#34;http://www.ieee-icsc.com/&#34;&gt;&lt;b&gt;Validating RDF Data Quality using Constraints to Direct the Development of Constraint Languages&lt;/b&gt;&lt;/a&gt; in &lt;i&gt;Proceedings of the 10th International Conference on Semantic Computing (ICSC 2016)&lt;/i&gt;, IEEE Laguna Hills, California, USA, 2016.
&lt;/li&gt;




&lt;li&gt;
Thomas Bosch, Richard Cyganiak, Joachim Wackerow and Benjamin Zapilko: &lt;a href=&#34;http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/discovery&#34;&gt;&lt;b&gt;DDI-RDF Discovery Vocabulary: A Vocabulary for Publishing Metadata about Data Sets (Research and Survey Data) into the Web of Linked Data&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;, DDI Alliance, 2016.
&lt;/li&gt;













































































&lt;/ul&gt;



&lt;h3 id=&#34;2015:75da531bb2a0451ddeee58108b0f4acb&#34;&gt;2015&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;






&lt;ul&gt;












&lt;li&gt;
Miika Alonen, Thomas Bosch, Valentine Charles, Robina Clayphan, Karen Coyle, Evelyn Dröge, Antoine Isaac, Mark Matienzo, Adrian Pohl, Stefanie Rühle and Lars Svensson: &lt;a href=&#34;http://wiki.dublincore.org/index.php/RDF_Application_Profiles/UCR_Deliverable&#34;&gt;&lt;b&gt;Report on the Current State: Use Cases and Validation Requirements&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;, Dublin Core Metadata Initiative (DCMI), 2015.
&lt;/li&gt;




&lt;li&gt;
Miika Alonen, Thomas Bosch, Valentine Charles, Robina Clayphan, Karen Coyle, Evelyn Dröge, Antoine Isaac, Mark Matienzo, Adrian Pohl, Stefanie Rühle and Lars Svensson: &lt;a href=&#34;http://wiki.dublincore.org/index.php/RDF_Application_Profiles/Requirements&#34;&gt;&lt;b&gt;Report on Validation Requirements&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;, Dublin Core Metadata Initiative (DCMI), 2015.
&lt;/li&gt;




&lt;li&gt;
Thomas Bosch, Erman Acar, Andreas Nolle and Kai Eckert: &lt;a href=&#34;http://doi.acm.org/10.1145/2814864.2814867&#34;&gt;&lt;b&gt;The Role of Reasoning for RDF Validation&lt;/b&gt;&lt;/a&gt; in &lt;i&gt;Proceedings of the 11th International Conference on Semantic Systems (SEMANTiCS 2015)&lt;/i&gt;, pp. 33-40, ISBN 978-1-4503-3462-4, DOI &lt;a href=&#34;http://dx.doi.org/10.1145/2814864.2814867&#34;&gt;10.1145/2814864.2814867&lt;/a&gt;, ACM Vienna, Austria, 2015.
&lt;/li&gt;




&lt;li&gt;
Thomas Bosch and Kai Eckert: &lt;a href=&#34;http://dcevents.dublincore.org/IntConf/dc-2015/paper/view/386/368&#34;&gt;&lt;b&gt;Guidance, Please! Towards a Framework for RDF-based Constraint Languages&lt;/b&gt;&lt;/a&gt; in &lt;i&gt;Proceedings of the 15th DCMI International Conference on Dublin Core and Metadata Applications (DC 2015)&lt;/i&gt; São Paulo, Brazil, 2015.
&lt;/li&gt;




&lt;li&gt;
Thomas Bosch and Brigitte Mathiak: &lt;a href=&#34;http://iassistdata.org/iq/issue/38/4&#34;&gt;&lt;b&gt;Use Cases Related to an Ontology of the Data Documentation Initiative&lt;/b&gt;&lt;/a&gt; in &lt;i&gt;IASSIST Quarterly&lt;/i&gt; 38(4) &amp;amp; 39(1), pp. 25-37, 2015.
&lt;/li&gt;




&lt;li&gt;
Thomas Bosch, Andreas Nolle, Erman Acar and Kai Eckert: &lt;a href=&#34;http://arxiv.org/abs/cs/1501.03933&#34;&gt;&lt;b&gt;RDF Validation Requirements - Evaluation and Logical Underpinning&lt;/b&gt;&lt;/a&gt; in &lt;i&gt;Computing Research Repository (CoRR)&lt;/i&gt; abs/1501.03933, 2015.
&lt;/li&gt;




&lt;li&gt;
Thomas Bosch, Olof Olsson, Arofan Gregory and Joachim Wackerow: &lt;a href=&#34;http://iassistdata.org/iq/issue/38/4&#34;&gt;&lt;b&gt;DDI-RDF Discovery - A Discovery Model for Microdata&lt;/b&gt;&lt;/a&gt; in &lt;i&gt;IASSIST Quarterly&lt;/i&gt; 38(4) &amp;amp; 39(1), pp. 17-24, 2015.
&lt;/li&gt;




&lt;li&gt;
Thomas Bosch and Benjamin Zapilko: &lt;a href=&#34;http://iassistdata.org/iq/issue/38/4&#34;&gt;&lt;b&gt;Semantic Web Applications for the Social Sciences&lt;/b&gt;&lt;/a&gt; in &lt;i&gt;IASSIST Quarterly&lt;/i&gt; 38(4) &amp;amp; 39(1), pp. 7-16, 2015.
&lt;/li&gt;




&lt;li&gt;
Thomas Hartmann, Benjamin Zapilko, Joachim Wackerow and Kai Eckert: &lt;a href=&#34;http://arxiv.org/abs/1504.04479&#34;&gt;&lt;b&gt;Constraints to Validate RDF Data Quality on Common Vocabularies in the Social, Behavioral, and Economic Sciences&lt;/b&gt;&lt;/a&gt; in &lt;i&gt;Computing Research Repository (CoRR)&lt;/i&gt; abs/1504.04479, 2015.
&lt;/li&gt;




&lt;li&gt;
Thomas Hartmann, Benjamin Zapilko, Joachim Wackerow and Kai Eckert: &lt;a href=&#34;http://arxiv.org/abs/1504.04478&#34;&gt;&lt;b&gt;Evaluating the Quality of RDF Data Sets on Common Vocabularies in the Social, Behavioral, and Economic Sciences&lt;/b&gt;&lt;/a&gt; in &lt;i&gt;Computing Research Repository (CoRR)&lt;/i&gt; abs/1504.04478, 2015.
&lt;/li&gt;




&lt;li&gt;
Johann Schaible, Benjamin Zapilko, Thomas Bosch and Wolfgang Zenk-Möltgen: &lt;a href=&#34;http://iassistdata.org/iq/issue/38/4&#34;&gt;&lt;b&gt;Linking Study Descriptions to the Linked Open Data Cloud&lt;/b&gt;&lt;/a&gt; in &lt;i&gt;IASSIST Quarterly&lt;/i&gt; 38(4) &amp;amp; 39(1), pp. 38-46, 2015.
&lt;/li&gt;




&lt;li&gt;
Johanna Vompras, Arofan Gregory, Thomas Bosch and Joachim Wackerow: &lt;a href=&#34;http://dx.doi.org/10.3886/DDISemanticWeb02&#34;&gt;&lt;b&gt;Scenarios for the DDI-RDF Discovery Vocabulary&lt;/b&gt;&lt;/a&gt; in &lt;i&gt;DDI Working Paper Series&lt;/i&gt;, ISSN 2153-8247, DOI &lt;a href=&#34;http://dx.doi.org/http://dx.doi.org/10.3886/DDISemanticWeb02&#34;&gt;http://dx.doi.org/10.3886/DDISemanticWeb02&lt;/a&gt;, 2015.
&lt;/li&gt;









































&lt;/ul&gt;

&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;2014:75da531bb2a0451ddeee58108b0f4acb&#34;&gt;2014&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;






&lt;ul&gt;
















































&lt;li&gt;
Thomas Bosch and Kai Eckert: &lt;b&gt;Requirements on RDF Constraint Formulation and Validation&lt;/b&gt; in &lt;i&gt;Proceedings of the 14th DCMI International Conference on Dublin Core and Metadata Applications (DC 2014)&lt;/i&gt; Austin, Texas, USA, 2014.
&lt;/li&gt;




&lt;li&gt;
Thomas Bosch and Kai Eckert: &lt;b&gt;Towards Description Set Profiles for RDF using SPARQL as Intermediate Language&lt;/b&gt; in &lt;i&gt;Proceedings of the 14th DCMI International Conference on Dublin Core and Metadata Applications (DC 2014)&lt;/i&gt; Austin, Texas, USA, 2014.
&lt;/li&gt;




&lt;li&gt;Thomas Bosch Brigitte Mathiak: &lt;a href=&#34;http://arxiv.org/abs/1402.3470&#34;&gt;&lt;b&gt;Designing an Ontology for the Data Documentation Initiative&lt;/b&gt;&lt;/a&gt; in &lt;i&gt;Computing Research Repository (CoRR)&lt;/i&gt; abs/1402.3470, 2014.
&lt;/li&gt;
































&lt;/ul&gt;

&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;2013:75da531bb2a0451ddeee58108b0f4acb&#34;&gt;2013&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;






&lt;ul&gt;

























































&lt;li&gt;
Thomas Bosch and Brigitte Mathiak: &lt;a href=&#34;http://www.inderscience.com/info/inarticle.php?artid=57760&#34;&gt;&lt;b&gt;How to Accelerate the Process of Designing Domain Ontologies based on XML Schemas&lt;/b&gt;&lt;/a&gt; in &lt;i&gt;International Journal of Metadata, Semantics and Ontologies - Special Issue on Metadata, Semantics and Ontologies for Web Intelligence, International Journal of Metadata, Semantics and Ontologies&lt;/i&gt; 8, pp. 254 - 266, ISBN 978-3-642-12813-4, DOI &lt;a href=&#34;http://dx.doi.org/10.1504/IJMSO.2013.057760&#34;&gt;10.1504/IJMSO.2013.057760&lt;/a&gt;, Inderscience, 2013.
&lt;/li&gt;




&lt;li&gt;
Thomas Bosch, Richard Cyganiak, Arofan Gregory and Joachim Wackerow: &lt;a href=&#34;http://ceur-ws.org/Vol-996/&#34;&gt;&lt;b&gt;DDI-RDF Discovery Vocabulary: A Metadata Vocabulary for Documenting Research and Survey Data&lt;/b&gt;&lt;/a&gt; in &lt;i&gt;Proceedings of the 6th Workshop on Linked Data on the Web (LDOW 2013), 22nd International World Wide Web Conference (WWW 2013)&lt;/i&gt; 996 Rio de Janeiro, Brazil, 2013.
&lt;/li&gt;




&lt;li&gt;
Thomas Bosch and Brigitte Mathiak: &lt;a href=&#34;http://www.gesis.org/publikationen/archiv/gesis-technical-reports/&#34;&gt;&lt;b&gt;Evaluation of a Generic Approach for Designing Domain Ontologies Based on XML Schemas&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;, Gesis - Leibniz Institute for the Social Sciences Mannheim, Germany, 2013.
&lt;/li&gt;




&lt;li&gt;
Thomas Bosch, Benjamin Zapilko, Joachim Wackerow and Arofan Gregory: &lt;a href=&#34;http://semstats.github.io/2013/proceedings&#34;&gt;&lt;b&gt;Towards the Discovery of Person-Level Data - Reuse of Vocabularies and Related Use Cases&lt;/b&gt;&lt;/a&gt; in &lt;i&gt;Proceedings of the 1st International Workshop on Semantic Statistics (SemStats 2013), 12th International Semantic Web Conference (ISWC 2013),&lt;/i&gt; Sydney, Australia, 2013.
&lt;/li&gt;




















&lt;/ul&gt;

&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;2012:75da531bb2a0451ddeee58108b0f4acb&#34;&gt;2012&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;






&lt;ul&gt;





































































&lt;li&gt;
Thomas Bosch, Richard Cyganiak, Joachim Wackerow and Benjamin Zapilko: &lt;a href=&#34;http://dcpapers.dublincore.org/pubs/article/view/3654&#34;&gt;&lt;b&gt;Leveraging the DDI Model for Linked Statistical Data in the Social, Behavioural, and Economic Sciences&lt;/b&gt;&lt;/a&gt; in &lt;i&gt;Proceedings of the 12th DCMI International Conference on Dublin Core and Metadata Applications (DC 2012)&lt;/i&gt; Kuching, Sarawak, Malaysia, 2012.
&lt;/li&gt;




&lt;li&gt;
William Block, Thomas Bosch, Bryan Fitzpatrick, Dan Gillman, Jay Greenfield, Arofan Gregory, Marcel Hebing, Larry Hoyle, Chuck Humphrey, Jon Johnson, Jenny Linnerud, Brigitte Mathiak, Steven McEachern, Barry Radler, Ørnulf Risnes, Dan Smith, Wendy Thomas, Joachim Wackerow, Dennis Wegener and Wolfgang Zenk-Möltgen: &lt;a href=&#34;http://www.ddialliance.org/system/files/DevelopingaModel-DrivenDDISpecification2013_05_15.pdf&#34;&gt;&lt;b&gt;Developing a Model-Driven DDI Specification&lt;/b&gt;&lt;/a&gt; in &lt;i&gt;DDI Working Paper Series&lt;/i&gt;, ISSN 2153-8247, 2012.
&lt;/li&gt;




&lt;li&gt;Thomas Bosch: &lt;a href=&#34;http://dx.doi.org/10.1007/978-3-642-35173-0_34&#34;&gt;&lt;b&gt;Reusing XML Schemas’ Information as a Foundation for Designing Domain Ontologies&lt;/b&gt;&lt;/a&gt; in &lt;i&gt;The Semantic Web - ISWC 2012&lt;/i&gt; in Lecture Notes in Computer Science 7650, pp. 437-440, ISBN 978-3-642-35172-3, DOI &lt;a href=&#34;http://dx.doi.org/10.1007/978-3-642-35173-0_34&#34;&gt;10.1007/978-3-642-35173-0_34&lt;/a&gt;, Springer Berlin Heidelberg, 2012.
&lt;/li&gt;




&lt;li&gt;
Thomas Bosch and Brigitte Mathiak: &lt;a href=&#34;http://edas.info/web/icitst2011/program.html&#34;&gt;&lt;b&gt;XSLT Transformation Generating OWL Ontologies Automatically Based on XML Schemas&lt;/b&gt;&lt;/a&gt; in &lt;i&gt;Proceedings of the 6th International Conference for Internet Technology and Secured Transactions (ICITST 2011), IEEE Xplore Digital Library&lt;/i&gt;, pp. 660-667 Abu Dhabi, United Arab Emirates, 2012.
&lt;/li&gt;








&lt;/ul&gt;

&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;2011:75da531bb2a0451ddeee58108b0f4acb&#34;&gt;2011&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;






&lt;ul&gt;

















































































&lt;li&gt;
Thomas Bosch, Andias Wira-Alam and Brigitte Mathiak: &lt;a href=&#34;#ZgotmplZ&#34;&gt;&lt;b&gt;Designing an Ontology for the Data Documentation Initiative&lt;/b&gt;&lt;/a&gt; in &lt;i&gt;Proceedings of the 8th Extended Semantic Web Conference (ESWC 2011), Poster-Session&lt;/i&gt; Heraklion, Greece, 2011.
&lt;/li&gt;




&lt;li&gt;
Thomas Bosch and Brigitte Mathiak: &lt;a href=&#34;http://ceur-ws.org/Vol-809/&#34;&gt;&lt;b&gt;Generic Multilevel Approach Designing Domain Ontologies Based on XML Schemas&lt;/b&gt;&lt;/a&gt; in &lt;i&gt;Proceedings of the 1st Workshop Ontologies Come of Age in the Semantic Web (OCAS 2011), 10th International Semantic Web Conference (ISWC 2011)&lt;/i&gt;, pp. 1-12 Bonn, Germany, 2011.
&lt;/li&gt;


&lt;/ul&gt;

&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>